\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage{color}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{xcolor}

\thispagestyle{empty}

\setlength{\voffset}{-.8in}
\setlength{\hoffset}{-.75in}
\addtolength{\textheight}{1.6in}
\addtolength{\textwidth}{1.5in}


\begin{document}
Большинство калькуляторов скорее всего не справится с задачей, в которой надо произвести операцию с большими числами или с большой точностью поскольку большинство сред програм-мирования ограничивает выдачу большого результата. Поэтому для математических операций с большими числами используйте калькулятор LICal, он позволяет складывать, вычитать, умножать, делить, возводить в степень большие числа. 

Все введенные операции выполняются последовательно. При написании выражения сначала вводится система счисления [2:36], обязательно в скобках.\\	\textbf{Операции:} 
\begin{itemize}
	\item[\texttt{+}] --- плюс.
	\item[\texttt{-}] --- минус (а также отрицание, если хотите произвести действие с отрицательным числом, скобки ставить не надо).
	\item[\texttt{*}] --- умножение.
	\item[\texttt{/}] --- целочисленное деление.
	\item[\texttt{\^}] --- возведение в степень.
\end{itemize}
Знак = не надо ставить.\\Пример: AB + 123 - 5D / -89 * 9875 (пробелы не важны).\par
Выражения можно считывать и из файла, считывание будет происходить поблочно, чтобы изменить стандартный ввод, надо изпользовать ключ \texttt{-f}, чтобы передать файл, в который запишется результат, надо воспользоваться ключом \texttt{-o}.\par
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen9}}\\

\justifying При вводе некорректных данных выводится сообщение об ошибке.\par
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{/home/dasha/Pictures/screen10}}\\ 

\justifying
Запустить калькулятор также возможно со следующими опциями командной строки:

\begin{itemize}
	\item[\texttt{-f}] --- передача файла, как файла с которым будет работать ПО.
	\item[\texttt{-h}] --- вывод информации об аргументах командной строки и способе запуска ПО.
	\item[\texttt{-i}] --- вывод информации об авторе, студенческой группе автора, принимающем преподавателе, кафедре и ВУЗе. 
	\item[\texttt{-s}] --- тихая работа ПО: \verb|.log| файлы не создаются.
	\item[\texttt{-o}] --- передача файла, в который будет выведен результат.\par
\end{itemize}

\end{document}